<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">Truyện chữ</string>
    <string name="part_01_quotes" tools:ignore="TypographyEllipsis">
&quot;Vạn vật tồn tại đều có lý do của nó.&quot;\n\n
&quot;Ta có năng lực cứu thế nhưng không cứu được nàng thì có ích gì?&quot; – Lâm Động\n\n
&quot;Ta đi khắp luân hồi chỉ để tìm nàng&quot; – Lâm Động\n\n
&quot;30 năm hà đông, 30 năm hà tây,\n\nđừng khinh thiếu niên nghèo.&quot; – Đấu Phá Thương Khung\n\n
&quot;Gió bồng bềnh, tuyết xa xa.\n\nTrong mộng không biết tuổi đã già, nhân gian mông lung, ai đăng cao.\n\nĐêm mờ mịt, khói lượn lờ.\n\nThi phi thật giả một cây cầu, luân hồi bao nhiêu, thiếu một người.&quot; – Cầu Ma\n\n
&quot;Thanh âm thì thào chôn trong đáy lòng cô gái, lời nói năm đó không thốt ra được.\n\n&quot;Ta quên thương hải tang điền, quên chúng sinh thiên hạ, thậm chí quên mất chính bản thân mình, nhưng vẫn không thể quên được chàng.&quot; – Cầu Ma\n\n
&quot;Cầu là một loại phương thức, nó chú định khúc chiết mà thê lương;\n\nMa là một loại thái độ, nó chú định băng lãnh lại chấp nhất;\n\nCầu ma, là cả đời trong đêm tối!&quot; – Cầu Ma\n\n
&quot;Bao nhiêu luân hồi đến phàm trần\n\nbao nhiêu luân hồi thiếu 1 người.&quot; – Cầu Ma\n\n
&quot;Bỉ thương giả thiên, cớ gì ngươi khóc&quot; – Cầu Ma\n\n
&quot;Chàng nói xem. nếu cứ đi mãi trong tuyết chúng ta có hay không sẽ đi đến bạc đầu.&quot; – cầu ma\n\n
&quot;Ta có thể giết người vô số, ta có thể hủy diệt thương sinh, ta có thể để ban ngày trở thành đêm tối, để hắc ám giáng lâm đại địa, nhưng ở trong tim ta, vĩnh viễn có một khối quang minh, để lại cho nàng.&quot; – cầu ma\n\n
&quot;Tháng năm tuổi trẻ , là ai đang thở dài&quot; – cầu ma\n\n
&quot;Thế giới trong mắt ta người ngoài không thấy được...&quot; – cầu ma\n\n
&quot;Năm xưa như gió, 1 đời người đã định trước sẽ có rất nhiều nhớ lại.\n\n...năm xưa như gió, qua không giấu vết . Bần đạo đã là người xuất gia, không hiểu lắm phàm tục hữu tình.&quot; – thiên tài đạo sĩ\n\n
&quot;Chàng là mộc, ta là đan. Có đôi khi, cả đời, chỉ vì năm đó một hồi gặp nhau.&quot; – ngã dục phong thiên\n\n
&quot;Tuyết này, chỉ có ngày đông mới xuất hiện, nó chỉ có thể sống ở trong gió lạnh, cho nên rét đậm này, chính là nhân sinh của nó. Tuyết, chỉ có thể sống ở mùa đông, nhích tới gần lửa, nó cũng sẽ bị chết, đây cũng là nhân sinh của nó, vô luận như thế nào hướng tới mùa hè, nhưng nó... Chỉ có thể điDưới đây là chuỗi văn bản đã chỉnh sửa với dấu xuống dòng (&quot;\n\n&quot;):

&quot;Vạn vật tồn tại đều có lý do của nó.&quot;\n\n
&quot;Ta có năng lực cứu thế nhưng không cứu được nàng thì có ích gì?&quot; – Lâm Động\n\n
&quot;Ta đi khắp luân hồi chỉ để tìm nàng&quot; – Lâm Động\n\n
&quot;30 năm hà đông, 30 năm hà tây,\n\nđừng khinh thiếu niên nghèo.&quot; – Đấu Phá Thương Khung\n\n
&quot;Gió bồng bềnh, tuyết xa xa.\n\nTrong mộng không biết tuổi đã già, nhân gian mông lung, ai đăng cao.\n\nĐêm mờ mịt, khói lượn lờ.\n\nThi phi thật giả một cây cầu, luân hồi bao nhiêu, thiếu một người.&quot; – Cầu Ma\n\n
&quot;Thanh âm thì thào chôn trong đáy lòng cô gái, lời nói năm đó không thốt ra được.\n\n&quot;Ta quên thương hải tang điền, quên chúng sinh thiên hạ, thậm chí quên mất chính bản thân mình, nhưng vẫn không thể quên được chàng.&quot; – Cầu Ma\n\n
&quot;Cầu là một loại phương thức, nó chú định khúc chiết mà thê lương;\n\nMa là một loại thái độ, nó chú định băng lãnh lại chấp nhất;\n\nCầu ma, là cả đời trong đêm tối!&quot; – Cầu Ma\n\n
&quot;Bao nhiêu luân hồi đến phàm trần\n\nbao nhiêu luân hồi thiếu 1 người.&quot; – Cầu Ma\n\n
&quot;Bỉ thương giả thiên, cớ gì ngươi khóc&quot; – Cầu Ma\n\n
&quot;Chàng nói xem. nếu cứ đi mãi trong tuyết chúng ta có hay không sẽ đi đến bạc đầu.&quot; – Cầu Ma\n\n
&quot;Ta có thể giết người vô số, ta có thể hủy diệt thương sinh, ta có thể để ban ngày trở thành đêm tối, để hắc ám giáng lâm đại địa, nhưng ở trong tim ta, vĩnh viễn có một khối quang minh, để lại cho nàng.&quot; – Cầu Ma\n\n
&quot;Tháng năm tuổi trẻ , là ai đang thở dài&quot; – Cầu Ma\n\n
&quot;Thế giới trong mắt ta người ngoài không thấy được..."; – Cầu Ma\n\n
&quot;Năm xưa như gió, 1 đời người đã định trước sẽ có rất nhiều nhớ lại.\n\n...năm xưa như gió, qua không giấu vết . Bần đạo đã là người xuất gia, không hiểu lắm phàm tục hữu tình.&quot; – thiên tài đạo sĩ\n\n
&quot;Chàng là mộc, ta là đan. Có đôi khi, cả đời, chỉ vì năm đó một hồi gặp nhau.&quot; – ngã dục phong thiên\n\n
&quot;Tuyết này, chỉ có ngày đông mới xuất hiện, nó chỉ có thể sống ở trong gió lạnh, cho nên rét đậm này, chính là nhân sinh của nó. Tuyết, chỉ có thể sống ở mùa đông, nhích tới gần lửa, nó cũng sẽ bị chết, đây cũng là nhân sinh của nó, vô luận như thế nào hướng tới mùa hè, nhưng nó... Chỉ có thể đi xa&quot;
  </string>
    <string name="part_04_quotes">
"-Người trong thiên địa, phải có cái tâm nghịch hành… kẻ hiểu rõ trắng đen trải qua trăm năm cũng chỉ như khách qua đường… đời là giống mộng, vui thì sao… mà buồn thì sao… – tiên nghịch\n\n"
"-Núi cao chưa chắc đã là đỉnh, núi thấp chưa chắc đã không thành dãy. Ngươi so núi nào cao, sao không đưa mắt mà nhìn, núi cao núi thấp đều là núi cả! – tiên nghịch\n\n"
        "-Mưa sinh ra trên trời, chết rơi về mặt đất, cả quá trình rơi xuống chính là nhân sinh! – tiên nghịch\n\n"
        "-Bao nhiêu năm sau, khi bạn nghĩ về chuyện cũ, có còn nhớ năm xưa, đã từng có người nhẹ nhàng kể lời của trái tim mình đối với bạn? – tru tiên\n\n"
   "-Thiên địa đệ nhất tà vật, không phải nó, mà là…Nhân tâm!”  – tru tiên\n\n"
"-Con người ta khi nào cảm thấy cô độc nhất?\n\nCó phải là khi một mình đối mặt với sự lãnh đạm của thế gian, có phải là khi một mình đối mặt với tất cả những sự chế nhạo?\n\nMáu của con người, là giá băng hay là sôi bỏng?”  – tru tiên\n\n"
"– Con người… sống ở trên đời, cuối cùng… là vì cái gì?\n\n“Con người sống vì cái gì, chỉ có bản thân người ấy mới tự ngộ ra được.”  – tru tiên\n\n"
"-Thế gian này một đời một kiếp, làm sao có thể tìm được một người khả dĩ có thể bên cạnh ta cho đến lúc đầu bạc, nhất sinh bất biến.\n\n"
"-Nếu chàng không cưới, Tuyết Ly không gả.\n\nNếu chàng thân vong, chúng sinh bồi tán.\n\n"
"-Tu hành quên năm tháng, nhân sinh một đường đi về phía trước, đến khi quay đầu nhìn lại mới bất chợt nhận ra từ lúc nào mình đã đứng trên thế giới đỉnh phong. Thế đạo vô thường, nhân sinh biến đổi, một mình đêm tối ngắm trăng, dẫu biết năm tháng vô tình cũng không nhịn được một tiếng thở dài – dị thế tà quân\n\n"
"-Ta chỉ cần ngươi ở bên, nguyện cùng ngươi biến lão. Ta tàn sát vạn thế chỉ nguyện ngươi cả đời không tranh\n\n"
"-Ai gõ vang thần chung, thức tỉnh tiên thần ngủ say.
Ai giơ cờ lớn tái hiện phong độ hơn năm ngàn vạn năm của bọn họ.
Ai nổi trống ca hát, dùng máu, nước mắt, xương cốt chúng sinh cầu mệnh.
Ai phổ nhạc này, bài bi ca thần ma chết trận.
Ai dùng tiên âm cũng khó hát vang giai điệu, đây la đoạn kết thần tohịa.
Là gia gióng lên mộ cổ, chôn vùi ký ức thần thoại cuối cùng… – đế tôn\n\n"

"- Triêu Dương lên xuống
Nhân sinh nơi nào là nhà?

Nhật Nguyệt giao thế,
Tuổi tác há sẽ trôi qua?

Càn Khôn điên đảo,
Thiên Đạo dám có tang thương.\n\n"
"- Khinh Vũ ! Nếu có kiếp sau …bạn quân thiên hạ vũ

Bốn biển là nhà ! Cùng nàng múa khắp thiên hạ – ngạo thế cửu trọng thiên\n\n"

"- Không chiếm được, chỉ có cướp, không giành được, chỉ có cường đoạt! Đây là, Ma Đầu chi đạo!\n\n"

"- Người chết như đèn diệt, luân hồi thổi phục nhiên. Tiên chết như niệm tán, đời này không trở lại. Đây là luân hồi!\n\n"

"- Nơi này chính là nơi ta cùng với tiểu muội lần đầu tiên gặp mặt.\n\n"
Hầu Tiểu Muội cũng nhìn cái bậc thang này, trên mặt lộ ra nụ cười ngọt ngào, giống như trở lại năm đó…
Một năm kia, một thiếu niên, bên cạnh theo hai người béo mập, chặn ở cái bậc thang này, vơ vét tài sản tất cả đệ tử thí luyện qua lại…
Một năm kia, một tiểu nha đầu, giống như cây ớt nhỏ vậy, đi đến nơi này, nhìn thấy người thiếu niên kia, tim bỗng nhiên đập nhanh hơn. – nhất niệm vĩnh hằng\n\n"
"-Một kiếp này, xá chi trời xanh ta đối nghịch
Một đời này đoạt lại vận mệnh thoát luân hồi
Một kiếp này, nắm tay Khinh Vũ cuời trần thế
Một đời này, chắc chắn Lật tung Cửu Trọng thiên. — ngạo thế cửu trọng thiên\n\n"

"– Nhân sinh bách niên …như nhược nhất mộng.
Đại đạo rộng lớn…mình ta độc hành. – đại đạo độc hành\n\n"

"- Ngày hoa chưa nở , mãi bờ bên này
Ngày hoa chưa nở , thề không thành tiên. – linh chu\n\n"

"– Cuộc sống này ..giống như bị cưỡng hiếp …..không cách nào phản kháng được . – đại ma đầu\n\n"

"-Nếu ta muốn có, thiên không thể không
Nếu ta muốn không, thiên không được có. .- ngã dục phong thiên\n\n"

"-Chiến kì không ngã, huyết chiến không ngừng
Máu không chảy khô , thề không đình chiến. – ta không thành tiên\n\n"

 </string>
    <string name="part_03_quotes">
"– Nàng chết, ta tiễn cửu đại gia tộc bồi táng nàng.– ngạo thế cửu trọng thiên\n\n"

"– Nếu đã ép ta làm ma ,…..ta sẽ cho thiên hạ …….vô phật.\n\n"

"– Hãy mang theo vô thượng ý chí của ta….. và …..giết lên tiên giới. – tiên hồng lộ\n\n"

"-Nếu giết người có thể làm nàng sống lại, ta đã sớm giết hết thiên hạ rồi.- tru tiên"

"-Nếu thiên chỉ cho ta sống 1 ngày, ta sẽ bắt bầu trời kia đứng lại, thời gian ngừng trôi, mặt trăng không bao giờ lên, mặt trời không bao giờ ngừng chiếu, thế gian không bao giờ có ngày mới .\n\n"

"-Một thanh ma kiếm, chém đến vạn trượng trời cao, để lại xương khô muôn đống,

Một cỗ ma đao, đánh khắp phù thế trần ai, chém sạch vạn đoạn tình li.

Kiếm chỉ tam giới, vì trời không dung, ta phải nghịch lại trời!

Đao hỏi lục đạo, kiệu hoa phù phiếm, ai cùng ta tranh phong? – ma kiếm lục\n\n"
        "Sơn bản vô ưu
Nhân tuyết bạch đầu
Thủy bản vô sầu
Nhân phong khởi trứu

Dịch thơ: (Bản dịch thơ dưới đây là theo ý của mình, mình cảm thấy mấy bản dịch thơ trên các web truyện không hợp ý thế nên mạn phép làm lại)

Núi không lo lắng
Vì tuyết trắng đầu
Nước không u sầu
Sao lại gợn sóng

(Trích: Ngã Dục Phong Thiên - Nhĩ Căn)


Bất hối thử sinh chủng thâm tình
Cam nguyện cô lữ tự phiêu linh
Trường hận uyên lữ dư lý mộng
Trữ phụ thương thiên bất phụ khanh

Dịch thơ:

Mội đời ôm chặt mối tình thâm
Cam nguyện thân đày nơi đất khách
Tình trường vạn lí đành chôn mộng
Thà phụ trời xanh chẳng phụ nàng
(Trích: Dị Thế Tà Quân - Phong Lăng Thiên Hạ)\n\n"

"Trời làm lều trại, đất làm giường
Gió làm cao lươn , mưa làm rượu
Mây làm hỉ đường, sương làm chứng
Sét làm sính lễ, sấm làm mai

(Trích: Dị Thế Tà Quân - Phong Lăng Thiên Hạ)


Tam sinh thất thế
Vĩnh đọa Diêm La
Chỉ vi tình cố
Tuy tử bất hối!

Bản dịch:

Ba đời bảy kiếp
Mãi đày Diêm La
Chỉ vì tình yêu
Chết không hối hận!

(Trích: Tru Tiên - Tiêu Đỉnh)


Nghịch sinh - nghịch tử - nghịch luân hồi
Nghịch trời - nghịch đất - nghịch càn khôn
Nghịch thiện - nghịch ác - tâm vô hối
Vấn thiên - vấn địa - đạo vô nhai

(Trích: Ma Thần Hoàng Thiên)


Nhẹ nhàng như mộng, mộng diệc phiêu
Thi sơn cốt hải vũ yêu nhiêu
Trượng kiếm ngàn dặm quân chớ hỏi
Sinh tử cùng nhau đến cửu tiêu.

(Trích: Ngạo Thế Cửu Trọng Thiên - Phong Lăng Thiên Hạ)


Tỉnh chưởng thiên hạ quyền
Tiếu ngạo mĩ nhân thất
Hồi đầu hoảng nhất mộng
Đạp tuyết quy cố viên

Dịch thơ:

Say bỡn bao mĩ nữ
Tỉnh nắm mộng trời đất
Giật mình lao khỏi mộng
Đạp tuyết về cố hương

(Trích: Ngạo Thế Cửu Trọng Thiên - Phong Lăng Thiên Hạ)\n\n"

"Vạn lý độc hành vạn lý sầu
Đường đời cô độc đường đời tư
Cho ta một chút tình tri kỉ
Để bước độc hành bớt ưu tư...

(sưu tầm)


Hồng nhan vì ai cười
Tao nhã khi nào hết
Ở trong hồng trần này
Trái tim mãi không già.
Quân vương ở nơi xa
Bóng hình như ngọn cỏ.
Đến khi hồng nhan già
Ai vẽ mi cho hồng nhan?

(Trích: Linh Chu - Cửu Đương Gia)


Hoa cũng có ngày nở
Nhạn có ngày quay đầu
Người như quay đầu lại
Phải chăng vẫn như xưa

(Trích: Già Thiên - Thần Đông)\n\n"
    </string>

    <string name="part_02_quotes">
    "Hành trình về Phương Đông
1.Nếu biết thức tỉnh quan sát, ta có thể học hỏi bao điều hay. Tiếc rằng khi đắc thời người ta quên đi quá khứ rất nhanh. Chỉ trong đau khổ, nhục nhã ê chề mới chịu học.

2.Tự do tư tưởng không phải chỉ là muốn nghĩ thế nào thì nghĩ, mà còn là giải thoát ta ra khỏi các áp lực bắt ta phải suy nghĩ theo một lề lối nào đó.

3.Chúng ta càng ham muốn thì càng sợ hãi và càng sợ hãi lại càng đau khổ.

4.Sự hiểu biết về cõi vô hình rất quan trọng, vì khi hiểu rõ những điều xảy ra sau khi chết, ta sẽ không sợ chết nữa. Nếu có chết thì chỉ là cái chết hình hài xác thân chứ không phải là chấm dứt sự sống, và hình hài có chết đi thì sự sống mới tiếp tục tiến hóa ở một thể khác tinh vi hơn.

5.Người nghệ sĩ chân chính sáng tạo vì lòng yêu cái đẹp, chứ không vì tên tuổi, tiền bạc, địa vị.

6.Nguyên nhân chính của bệnh là do sự bận rộn với đời sống hằng ngày, nếp sống càng tiện nghi thì họ lại càng hết sức lao tâm lao lực để đạt đến cái tiện nghi hơn nữa.

7.Trong nhiều năm ròng rã, chúng ta cố tìm hạnh phúc và nhiều lần tưởng đã đạt được nó để hưởng một cách lâu bền. Nhưng lần nào ta cũng thất vọng. Sau đó, ta lại tiếp tục chạy theo ảo ảnh đó như trước. Nếu biết dừng chân suy nghĩ, ta sẽ thấy chúng ta đuổi theo hạnh phúc nhưng không hề biết đến bản chất thật sự của nó, và không biết phải dùng phương tiện nào để đạt được nó.

8.Các bạn hãy nhìn ly nước đầy trên tay tôi đây, nếu tôi tiếp tục rót thêm thì nước sẽ tràn ra ngoài. trừ khi tôi đổ bớt nước trong ly đi thì tôi mới rót thêm nước vào được. Kiến thức cũng thế, chỉ khi ta khiêm tốn gạt bỏ những thành kiến sẵn có, ta mới tiếp nhận thêm được những điều mới lạ.

9.Chúng ta dành nhiều giờ để bàn cãi sôi nổi về người này, người nọ, chê bai ông này, giễu cợt bà kia. Phải chăng chúng ta vẫn làm thế? Có bao giờ chúng ta đặt câu hỏi, tại sao chúng ta lại làm thế không? Lòng ta còn ham tiền bạc, danh vọng, địa vị, sức khỏe và chỉ cầu bình an cho chính mình thôi, nên chẳng bao giờ thỏa mãn.

10.Khi ta phát tâm làm một việc hợp với thiên ý thì một tinh tú ảnh hưởng tới ta bỗng chói sáng và các sóng điện mạnh mẽ đẩy ngược tia vũ trụ sang hướng khác. Do đó, con người có thể cải số mệnh dễ dàng nếu biết làm các việc tốt lành, đẹp đẽ.

11.Tất cả những người lớn đều từng là trẻ con... nhưng rất ít người trong số đó nhớ về điều đó.

12.Đó thật là một nơi bí ẩn, vùng đất của những giọt nước mắt.

13.Mỗi người đều có một bông hoa của riêng mình, một ngôi sao cho riêng mình, và chẳng có ai giống ai. Người cậu yêu là độc nhất, bởi cậu yêu người ấy, vậy thôi. Người ấy quan trọng vì người ấy là tình yêu của cậu.

14.Người ta chẳng bao giờ hài lòng tại nơi mình ở.

15.Nếu bạn đã dành trọn thời gian để chăm sóc một đóa hồng, thì đóa hồng đó sẽ trở nên vô cùng quan trọng với bạn.

16.Chỉ có lũ trẻ con mới biết chúng tìm kiếm điều gì. Chúng dành thời gian cho một con búp bê vải, và con búp bê trở nên rất quan trọng, và nếu người ta giật búp bê của chúng đi, chúng sẽ khóc.

17.Loài người bây giờ không còn đủ thì giờ để hiểu cái gì hết. Họ mua các vật làm sẵn ở các con buôn. Nhưng vì không ở đâu người ta bày bán bạn hữu, nên loài người không có bạn.

18.Và bây giờ đây là bí mật của tôi, một bí mật rất đơn giản: Đó là chỉ bằng trái tim thì con người mới có thể nhìn nhận một cách đúng đắn; những điều quan trọng thường vô hình với mắt của chúng ta.

19.Người ta chỉ nhìn rõ bằng trái tim. Con mắt thường luôn mù lòa trước điều cốt tử.

20.Những thứ đẹp nhất trên thế giới không thể thấy và chạm vào được, chúng chỉ được cảm nhận bằng trái tim.

21.Tốt thôi, tôi phải chịu đựng sự có mặt của một vài con sâu bướm nếu tôi mong muốn có thể làm quen với những con bướm xinh đẹp.

22.Bạn xinh đẹp, nhưng bạn hoàn toàn trống rỗng. Sẽ không ai có thể hi sinh vì bạn.

23.Loài người bây giờ không còn đủ thì giờ để hiểu cái gì hết. Họ mua các vật làm sẵn ở các con buôn. Nhưng vì không ở đâu người ta bày bán bạn hữu, nên loài người không có bạn.

24.Con người thường quên sự thật này, “chú cáo nói. “Nhưng bạn không được quên nó. Bạn sẽ chịu trách nhiệm mãi mãi cho những gì bạn đã chế ngự. Bạn phải chịu trách nhiệm cho hạnh phúc của bạn.

25.Họ chui vào những chuyến tàu nhanh, nhưng họ chẳng biết mình tìm kiếm cái gì. Thế mà họ cứ cuống quýt lên, quay cuồng lên.\n\n"

"Nhà Giả Kim
26.Những thứ xảy ra một lần sẽ không lặp lại lần nữa. Nhưng những thứ xảy ra lần thứ hai chắc chắn sẽ có lần thứ ba.

27.Khi chúng ta cố gắng để bản thân mình được trở nên tốt đẹp thì mọi thứ xung quanh bạn sẽ trở nên tươi đẹp cùng với bạn. Hãy cố gắng hoàn thiện bản thân mình mỗi ngày.

28.Nếu bạn chinh phục được chính mình, bạn có thể chinh phục được cả thế giới.

29.Chỉ khi bạn có một khao khát, một ước mơ mãnh liệt cũng như cố gắng hết sức để đạt được ước mơ đó, thì vũ trụ sẽ đáp lại mong muốn sâu thẳm trong tâm hồn bạn.

30.Nếu ai đó không trở thành người mà mình mong đợi, người đời sẽ giận dữ. Dường như ai cũng nhìn con đường của người khác, nhưng chẳng nhận ra con đường của mình.

31.Lãng quên đồng nghĩa với việc bạn đã quên đi một lần tổn thương, quên đi lý do vì sao bạn lại hứng chịu tổn thương đó, và đến một ngày nào đó sẽ có một ai khác sẽ lần nữa thương tổn bạn. Chính vì vậy thay vì lãng quên hãy tha thứ. Tha thứ để được thanh thản hơn, sống tốt hơn và hạnh phúc hơn.

32.Những thứ vào miệng con người không độc hại xấu xa. Xấu xa, đọc hại là những thứ từ miệng họ tuôn ra.

33.Nỗi sợ đau khổ cũng giống như việc bạn cầm ô đợi trời mưa vậy, đừng quá bận tâm về nỗi đau chưa xảy ra, thay vào đó hãy nỗ lực phấn đấu trên con đường tìm kiếm sự thành công.

34.Không bao giờ bạn có thể trốn thoát khỏi trái tim mình. Vì vậy, tốt hơn hết là hãy lắng nghe những gì nó nói.

35.Kỷ luật bản thân là một trong những yếu tố quan trọng nhất giúp bạn có thể làm chủ được cảm xúc từ đó làm chủ hành động, không để những sai lầm nối tiếp sai lầm.

36.Đừng mong muốn có một cuộc sống dễ dàng, hãy mong muốn có đủ sức mạnh để sau mỗi lần vấp ngã, bạn có thể đứng dậy vươn vai và tiếp tục cố gắng, tiến về phía trước. Muốn thấy cầu vồng phải biết chịu đựng những cơn mưa, chẳng có thành công nào trải đầy những hoa hồng cho bạn cả. Hãy cố gắng hết mình bạn sẽ gặt hái được nhiều thành công.\n\n"

 "Những trích dẫn hay trong tiểu thuyết kinh điển
37.Cuộc sống không có nghĩa vụ phải trao cho chúng ta những gì ta kì vọng. Chúng ta mất những gì chúng ta có và tôi biết ơn vì nó đã không tồi tệ hơn thế. (Cuốn theo chiều gió).

38.Mỗi người đau đớn theo một cách riêng, và đều có những vết sẹo của riêng mình. (Kafka Bên Bờ Biển).

39.Cuộc sống này, đừng chọn cho mình cách sống quá khó khăn. (Bước chậm lại giữa thế gian vội vã).

Trải nghiệm hội sách lớn nhất tại Việt Nam mừng kỷ niệm ngày Sách Việt Nam 21/4

40.Phản kháng nhất thời chẳng có gì mạnh mẽ, người đối mặt với sự gặm nhấm từng chút một của hiện thực cuộc sống mà vẫn giữ được mình nguyên vẹn mới là dũng sĩ thật sự. (Rạp chiếu phim cuộc đời).

41.Cuộc sống chính là những cuộc trao đổi, chẳng ai cho không ai cái gì, cũng chẳng có cái gì không có giá của nó. Bạn nhận của ai thì bạn phải trả lại cho người ta. Không có cái gì một chiều mà tồn tại lâu dài được cả : “Có qua có lại mới toại lòng nhau.” (Đừng lãng phí những ngày đẹp trời).

42.Không phải người ta ngừng theo đuổi giấc mơ vì mình già đi, người ta già đi vì ngừng theo đuổi giấc mơ. (Trăm năm cô đơn).

43.Khi than vãn rằng mình không có một người cha giàu có, bạn phải biết rằng: Thời đại này không thể dựa vào cha vào mẹ, mà phải dựa vào thực lực của bản thân. (Đừng lựa chọn an nhàn khi còn trẻ).

44.Cuộc sống của bạn sẽ trở nên tốt đẹp và hạnh phúc hơn nếu thấu hiểu được ẩn ý và cách sử dụng khéo léo và linh hoạt ngôn từ trong giao tiếp. (Sức mạnh của ngôn từ).

45.Cuộc sống vốn có nhiều khó khăn thử thách và cả thất vọng, nỗi buồn. Dũng cảm vượt qua để luôn là chính mình và đừng để điều gì có thể che khuất ước mơ, niềm tin và hoài bão. (Trích Hạt giống tâm hồn).

46.Chẳng bao giờ có ai trải qua được nỗi đau của người khác, số phận dành cho mỗi người nỗi đau riêng. (Tiếng chim hót trong bụi mận gai).

47.Làm chủ cảm xúc giúp hạn chế những lời nói mang tính khiêu khích, chọc giận, u uất. Chỉ khi đó mới có thể tự bảo vệ mình và không tổn thương người khác. (Sức mạnh của ngôn từ).

48.Khó khăn sẽ tạo nên hoặc hủy hoại con người. (Cuốn theo chiều gió).

49.Những mối quan hệ trong đời ta, dù chắc chắn sẽ kết thúc nhưng nó để lại cho ta những giá trị nhất định. Dù là trải nghiệm ngọt ngào hay bài học đắng chát thì nó cũng đều giúp ta trưởng thành hơn từng ngày. (Đừng sợ mình sai, đừng tin mình đúng).

50.Mỗi người trong chúng ta đều đánh mất đi những thứ vô cùng quý giá. Mất đi cơ hội, mất đi khả năng, những cảm xúc mà không bao giờ ta kiếm tìm lại được. Đó chính là ý nghĩa tận cùng của sự sống. (Kafka Bên Bờ Biển).

51.Cuộc đời chỉ như một chuyến tàu. Người này lên thì sẽ có người khác xuống. Khi bạn đã cố gắng hết sức, mà họ vẫn không cảm nhận được. Vậy thì hãy dừng lại… Nếu một ngày, họ thấy thiếu vắng bạn, họ sẽ biết bạn đã từng bên họ như thế nào. Nếu họ mãi không nhận ra sự chân thành trong bạn, hãy quay lưng và đi một hướng khác, hãy sống vì những gì xứng đáng hơn! (Tàu tốc hành).

52.Cuộc sống là muôn vạn những chữ Ngờ, chúng ta không học được chữ Ngờ, càng không thể đoán biết trước được nó sẽ đến lúc nào. Nhưng chúng ta hoàn toàn có thể học cách đón nhận nó, một cách tích cực và thanh thản nhất có thể. (Sẽ có cách, đừng lo).

53.Mình biết là mình hơi khác mọi người, nhưng mình vẫn là một con người. Mình muốn cậu nhận thức rõ điều đó. Mình là một con người bình thường, chứ không phải một quái vật. Mình cảm nhận sự vật như mọi người, hành động như mọi người. Tuy nhiên, đôi khi cái khác biệt nho nhỏ ấy lại như một vực thẳm ngăn cách. (Kafka Bên Bờ Biển).

54.Chúng ta thường tự an ủi mình bằng câu nói quen thuộc “mọi thứ rồi sẽ ổn thôi” nhưng trong lòng mỗi người thực sự cũng không biết rằng tới khi nào mới là thời điểm “sẽ ổn” đó. (Sức mạnh của ngôn từ).

55.Thuở 17, nàng mặc chiếc váy màu tro của hoa hồng, hi vọng về một mối tình điêu tàn khi chưa hoài thai. (Tiếng chim hót trong bụi mận gai).

56.Không ai xứng đáng với những giọt nước mắt của bạn, nhưng nếu có người xứng đáng, anh ta sẽ không làm bạn khóc. (Trăm năm cô đơn).

57.Đôi lúc, con người không phải là cố chấp không muốn tha thứ, mà là chờ hoài không có cơ hội để tha thứ. (Đừng sợ mình sai, đừng tin mình đúng).

58.Bạn nghĩ lắng nghe là điều dễ dàng nhưng thực ra thì không. Lắng nghe cũng cần nỗ lực. (Sức mạnh của ngôn từ).

60.Nếu lúc nào cũng thấy cuộc sống của người khác tốt hơn, đẹp hơn và cho rằng mình phải giống họ, bạn sẽ chẳng bao giờ lên được chuyến tàu của chính cuộc đời mình… (Tàu tốc hành).

61.Không thể nhìn quá xa về phía trước. Nếu nhìn quá xa, anh sẽ bỏ hẳn cái trước mắt và sẽ vấp. Phải nhìn xa hơn một chút, kẻo sẽ đâm sầm vào một cái gì. Phải theo đúng trình tự đồng thời để mắt tới những gì ở phía trước. (Kafka Bên Bờ Biển).

62.Cuộc đời này vẫn luôn tồn tại cả hai loại vấn đề, một loại giải quyết được bằng tiền, một loại không thể giải quyết bằng tiền. Nhưng nói thật, khi cuộc sống thoải mái về vật chất thì đã đỡ đến 60 - 70% các vấn đề trong đời rồi. (Đừng sợ mình sai, đừng tin mình đúng)."
    </string>
</resources>